Soit la fonction $f$ définie, pour un nombre $x$, par son expression algébrique : $$f(x)=0,5x^2-2x$$
\begin{enumerate}
\item Déterminer par le calcul l'image de $-3$ par la fonction $f$.
\item $0,5$ est-il un antécédent de $-0,8$ par la fonction $f$ ? Justifier votre réponse.
\item Avec la calculatrice, déterminer le tableau de valeurs de la fonction $f$ :
\begin{center}
\tabulinesep=2mm
\begin{tabu}to0.95\linewidth{|X[l,2]|*{8}{X[c,1]|}}
\hline
$x$  & $-2$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$ \\ \hline
$f(x)$ &  &  &  &  &   &  & & \\ \hline
\end{tabu}
\end{center}
\item Construire dans un repère orthogonal la courbe représentative de la fonction $f$.
\item Le point $A(19;142,5)$ est-il un point de cette courbe représentative ?\\
Justifier votre réponse.
\end{enumerate}